連登有無人用直債/債劵基金收息?

見主流香港多人用股收息， 其實有無人用債收息?

相對波動性低， 又可以用槓桿放大回報

不過自己本金唔多，大部分直債門檻要20萬美金，所以而家都係買左美國債為主既債券基金收息 5%息一年 仲要每個月派

我囉

你買邊隻？

我5%又有
9%又有

有

係邊買師兄 好高門檻

citi

將來打算買

Ps:窮撚

留名學野

x sir成日開班教，不過啲案例太離地，想知小市民有冇得買

聯x 美元收益基金
買左年半 早2年加息輸價
以家 Total 6.4% return

想學嘢,使唔使約RM出嚟搞 定係網上e banking就得? 謝謝!

x sir 做高息債基
就算做都唔係成副身家

20%到40% of 你身家就夠

用IB揸緊倫敦買既債券ETF

你要同人講埋扣1.x% management fee, 唔係一陣俾人咬你

rm

佢成日講買股收息係on99, 建議啲人買債，不過佢可以槓桿低波幅好似好尾機

的確波幅低好多既
如果用樓上巴打聯博果隻同匯豐比
大家都收5%息 但前者舊年波幅幾% 但匯豐就2x%

不過當然啦 想賺價就股票啦

我應該同你一樣
兩隻都係國債野

但我大部分放5% 小部放9% 拉高返avg return

IB咪有直債買囉

Lm 有無d低門檻既債可買？ 10萬左右？

入場幾錢呀巴打

債券基金10萬都入到場

2K usd

一開始2%銀行手續費
Man fee唔知幾多
總之扣曬以家每月每單位實收0.0351USD

留膠留名

man fee 計左係價入面 唔洗另外比
rm 話只係比一開始認購費 賣出都唔洗

滙x 印度債
安x 中國高收益
聯x 低波幅股

用Brokerage買債券門檻低好多，因為銀行都要賺你一水，所以minimum拉到好高

有邊d 債推介？

有咩fee 會收

一路都想試下 貢桿買債

如美國堅減息，美債就吸引
雖然聯x近排去到高息，但近期價位亦很高!所以風險有所增加，加上duration 都比較長,所以對息口走勢比較敏感,由於佢要派高息所average credit ranking 都係BB左右!因此債市有任何負面消息都比敏感，因而增加價格波動.
如果想穩陣，可以不妨睇睇pixxo income fund,
佢雖然息冇聯x咁高(平均4％左右)，但資產質素比較好.因為佢只揸US treasury note/bill/bond 同美國政府相關機構.而且average duration 短average credit rank 都有A.相對穩定！

考慮放部份港股買佢

用美股acc買LQD,HYG,AGG

ETD

多唔多賺息蝕價呢個問題? thanks!

Citi 食水勁深 同埋冇乜好買 好多都要pb

今年呢兩隻都財息兼收,但過去兩年加息，聯X跌得比較多

有冇人用緊Charles Schwab買債 多唔多選擇 ib香港冇保障

有用CS。睇有無人放啫，選擇點都比香港堆銀行多而入場門檻低好多。

請問係咪每月都派？ 你玩個隻幾多隻既組合？

好似麻麻地

聯博 美元收益

有無啲咩blog 有教學 ib 個介面好復雜

可以係IB, FT, CS買美國國債, 企業債, Bond ETF, 唔駛俾香港D銀行費咁貴的bank charge, mgt fee

有興趣可加tg @rmforbond
岩嘅話我收minimum fee, 麻煩講明係連登仔

BND

ib 買唔係2k?

我係銀行做，同ib兩個segment黎

認錯人

留名學野，ib 唔知點買債，有咩收費

有用華盛通買TBB

有IB戶口 有咩債低門檻

開左permission先

有IB/FT 可買直債。我用FT 1-2k usd都買到
又或姐買ETD/ 優先股
買債基一定要睇佢派息紀錄會唔會係用本金黎派

我覺得玩法唔同姐

有升有息當然最好

無咪得升用黎收息弋 d 一定係要槓黎玩

我80%貸 5% ab
20% 係9厘

sor 手續收1%

同有好多唔同行賣，你 等用 fsm 的巴打幫你

銀行最平1%都有啦 唔洗咁貴架

hi bro

你講直債定債基先

其實可以 search citi bond list 睇下
普通 citi,citi priority,citi gold ,citingold private client 買到咩 bond

唔好人講你又信

入門要70k usd

想小d 入場就 ib

月月派

2隻債基

幫我買個rm 都係收我1
佢都話出面有d會恰你唔識收貴d
睇你撞唔撞到個好rm

me too

我咪rm
係咪都收架1 架啦
公價

其實買直債70000入場都有
通用汽車
而且有槓桿能力

而家大部分人都係沖ABAI同GTR
1993年到而家 減息周期入呢兩隻都執到

gtr 介紹下？

得 ab

我同事叫我借幾十粒玩債券基金，過左五年，個基金就自己

鄧普頓 global total return

但美元強隻fund會跌

基金唔係保證 要小心風險 其實你借出黎2.5%仲要每月還 要計清楚條數

借 p loan ？

13.82，上得好快下。。

aim 16 試下

Cs 仲要有保障50萬

其實我都有諗過 借錢買
當賺套息

我幫 退休老豆買
勝在每月派息 當出糧

雖然銀行買係貴d, 但老人家廢事開IB 啦

因為自己儲錢唔多，但人工可以 afford 得起還錢，就有諗過呢條路

其實債基無乜所謂，反正唔驚坐艇
但一定要計清楚條數

月供基金 好似平過 就咁買

其實幾好

不過好多巴打未買過又睇文覺得係魔鬼

半年前有位扮大戶巴打話買隻ab 債基要年年收1.5%認購費加1.4%管理費，派得5%息

扣左得返2厘之後屌我呃人。。都唔知好嬲定好笑
同佢講返事實唔係年年收認購同管理費係息度計左，佢又唔信又話買股好過。。。

隻隻產品定位都唔同，知自己要咩就得

到底位大戶買過未

我怕同時有幾隻爆煲

知唔知係ib買美國國債係點買？

ab 1.1管理費
買入1%

新開戶口又有cash rebate
實際其實認購費唔貴 fair的

gtr 好似都幾正

開美帝CS，有埋張Visa Debit Card，免收手續費

就係如果平時有5%以上既息你收，其實要還既數唔多
我見條數係咁

有冇咩債可以做槓桿for新手?

先download個ib嘅桌上版workstation，再登入揀bond screen，然後有企業債美國債之類俾你揀

其實點樣做槓桿最平

如果債基都驚爆
咁股票仲危險

firstrade直接買公司債

入場費幾多？

債基槓桿
最平 h+0.4%（睇銀碼）
最多做4倍 leverage

入場戶口要有1.5m hkd

答唔到你，美國國債價錢同股票一樣，唔係新發行認購的話價格就已經浮動中，你試下買一二千美元等值美債先

我見到個face value 係100 然後買賣價個度有啲盤 全部都係乘咗一千倍

如果係1000為一單位，咁minimum 咪要接近10萬美金？

窮撚唔使玩

Lm

想開CS 買債 有冇可能係開戶之前睇到有咩債買 廢是搞完一大輪發現冇野岩買